\section{Formeln}
\label{sec:grundlagen-formeln}

In diesem Abschnitt werden einige Formeln aufgelistet, die zur Berechnung der für die Implementierungen notwendigen Werte benötigt werden.
Da sich die Koordinaten auf der Erde und somit auf einer Kugel befinden, lassen sich die Formeln aus dem 2D-Raum nicht direkt anwenden.
Durch das unter Punkt~\vref{subsec:grundlagen-formeln-umrechung} beschriebene Umwandlung der gegebenen Polarkoordinaten zu kartesischen Koordinaten lassen sich diese Formeln jedoch problemlos verwenden.
Eine direkte Berechnung der gesuchten Variablen wäre zwar auch ohne die vorherige Umwandlung möglich, wäre jedoch deutlich komplexer.
Zur Demonstration dieser Komplexität wird für die Berechnung der Distanz zwischen zwei Punkten~(siehe Punkt~\vref{subsec:grundlagen-formeln-koordinaten}) zusätzlich eine Variante für die direkte Berechnung auf einer Kugel präsentiert.

\input{chapters/grundlagen/formeln/konventionen}
% \input{chapters/grundlagen/formeln/flaeche-dreieck}
\input{chapters/grundlagen/formeln/konvertieren}
\input{chapters/grundlagen/formeln/distanz-koordinaten}
\input{chapters/grundlagen/formeln/koordinate-auf-segment}
\input{chapters/grundlagen/formeln/naecheste-koordinate-auf-segment}
\input{chapters/grundlagen/formeln/distanz-koordinate-segment}